是咁的，我作咗今年DSE英文作文Part A，求狠評

Dim Sum One, one of the most sought-after Dim Sum restaurants in town, is praised for its contribution to the Hong Kong protests. The “One” in “Dim Sum One” stands for “Not One Less” from the chant “Five Demands Not One Less”. The eatery hires protestors and donates part of its proceeds to online news distributor Stand News and 612 Humanitarian Relief Fund on a monthly basis.

My favourite dish is this scrumptious “Five Vegetable Ball” – or “Five Demands”. Deep-fried in Japanese sesame oil and filled generously with five different kinds of locally grown veggies, the golden yellow balls are crispy and fragrant. Its melt-in-your-mouth crust is lip-smacking and satiates cravings for junk food.

The service here is top-notch, too. Waiters are patient and hospitable, going to great lengths to provide customers with the best experience they can ever have within and beyond the yellow economic circle. Do remember to shout “Liberate Hong Kong” if you are ready to order, as the waiters will shout “The Revolution of Our Times” back and you get an instant 10% discount.

Dim Sum One is best for any occasions – the restaurant is also pet-friendly, although they make it clear that no cops and Mainland Chinese are allowed.

With no doubt, Dim Sum One deserves a solid 10/10. Do give it a try over the upcoming Golden Week in May!

學到野 Ching今年考生？

5星星

係呀，好緊張，一考完試就即刻背默翻篇文出嚟，我有冇5**

多謝你 信心大增

5雙星

謝皇上

撞正藍絲廢老改卷

好正，不過我唔夠水平評卷

我實appeal佢呀

appeal都撞正藍絲廢老

CLS考試都咁勇

protest 5星星字眼

5**

一定U 唔扣題喎

素球唔係傳統點心

多謝 而家好有信心

素球都係點心

光復考評局

考試加油

勁

太黃,U

咁我下年係咪要寫藍啲？

500分 唔洗騰文

希望評卷員都覺得正

Thanks 🙏🏻

篇文冇是咁的，最多得5*咋喎ching

請問是咁的可以點譯，是咪「Si Gum Dik」？

多謝曬，樓上啲人話我U我好驚驚

放心，老共一定仆街

U for university

Lv3
涉及政治議題

留名跟進 meanwhile 五一黃金周去消費吓先

咁我入唔入到Hong Kong University? 心急人上

都合格，唔洗讀Yi Jin

好想入U呀！

你可唔可以用你既RP 口音朗讀篇文俾我聽？

Lv 999

張翔XGU不了
入都要入暴大

我想要Lv 5** 唔要999 呀

5*****

美国人校長
都好 暴大係我哋香港人既大學遲啲Jupas改Choice 先

Ching識波！

五星無誤

Lm 放榜記得po分數

點先攞埋另外嗰粒星？

你真係咁寫?佩服

收到 希望有** 我要入U!

香港加油

頂多得level 1 最尾入義進

暴大等緊你

要有level 2 先有YI JIN㗎

好想入暴大政政
但又想入XGU 上戴教授堂

Liberate dim sum

可以放落openrice做食評

Glory to HK 點心

上開Yellopenrice

我改一定比5星星你，但可惜我冇咁勁
記得放榜個日上番黎po你lv幾同埋買番份卷番黎啊

踩好似易過讚

利：TL;CDR

勇！

睇咗
正

好波 即刻5**你

我當年英文作文都係5**

祝你旗開得勝

5**
利申：英文作文3

希望啲藍老師都同你一樣咁Good taste!

無知一問，請問乜嘢係TL CDR?

多謝

希望感化到藍師！

下年，報個普通話中說，带飞一下同胞

你都知自己水平，扮乜鳩

驚俾人燈

唔講蝗語的

其實撇除政治元素，文筆都係5**級數

寫食評都幾難

有埋政治元素直情triple star!

其實係，今年啲考生好難突圍而出，平時學校淨係教論說文

唔好畀5**限死左你既能力

無成日周圍搵好西食 又無follow foodie
唔好話英文食評，我中文都寫唔出
利申 2012 Eng writing 5**

樓主好勁
甘拜下風

拎硬5** 到時買番份卷留念

好多形容野食嘅adjective 比我做我應該詞窮，係咁話yummy yummy

無是咁的，零分

比盡3

立意高遠

放榜後記得上黎報喜

is your throat comfortable when you swallow?

tasty juicy

你值得擁有呢顆5**

今年班ig foodie 或成最大贏家

可能考評局唔想啲人淨係識寫考試文

點解咁講呀

Very comfortable, 利申中非打

前一兩年part a都越嚟越奇怪啦
有年叫班學生寫通告叫人點寫
一係啲formality太極端,一係啲文體奇奇怪怪學生少接觸
我睇佢再出落去遲啲叫人寫訃聞都似

勁！
利申：level 1

CD=遲啲
Too long, 遲啲read

呢啲我應該都識嘅
但樓主果啲似有做功課

印象中中學好似無寫過食評，感覺今年應該算難

似係test班考生平時有冇乖乖哋睇晒學校派嗰啲通告

長知識，多謝你之後有read

入到我要食檸檬批

下年可能寫Recipe

好正呀

巴打記唔記得我呀btw

印象中比較少教
一講寫review 只會教film/book review

恭迎木兆夫人 每日我都會禁入你個post睇吓你出文未 我好想睇吓平陽同洛陽既近況啊

Diu 訃聞

卷二Part 2 有題係講Instagram 啲 KOL 今年啲題目都幾創新

原來巴打英文咁好，不如你調轉，作返文比我睇啦

利申：研究緊英文

學gordon ramsay咁寫包你高分

我都想睇吓喺DSE寫明星啲八卦新聞

不如搵次你用英文作番外篇

你係咪考生？

我衰啲乜，係咪唔夠藍

下年見
改卷個個藍到黑

A former HK government officer, C.Lam, was passed away last month. HK gov is going to hold a state furnel for her. You are a staff in The Information Service Department of HK Gov. Write a obituary to the public.

考生

我班主任話改卷嘅老師好黃㗎喎

Hong Kong University

似係AO draft 訃聞喎

其實係Xiang gang university

應該寫"燉",湯好飲劇好睇

我好sad ga，成長過程入面
爸爸教我作文唔駛用字深
用最簡單的字同句式表達，唔錯就得

結果我真係用最簡單最淺的字
又真係可以成篇文無錯
個時讀中學
老師改完我篇文好似無改過
不過我最多只係得4

E+做的同教育有關
一直想搵返失落的puzzle

5** 加多粒

好撚勁

Sugar crush

BallS

冇番咁上下年紀年資做唔到改卷 應該30尾打後但40開始藍 樓豬睇路

巴打幫手寫下

不得了

其實 LV3 同 4 有咩分別
有冇sample？

之前睇你啲post隱約見到你都有一個唔係太開心嘅過去，希望你可以解開心結，hugs

其實我都同意創作唔需要用埋啲太複雜太華麗嘅遣詞用字，簡簡單單其實已經好好睇。有時用字過度誇張反而會搞到文不達意，1999。好可惜香港嘅公開試制度恰恰相反，詞藻愈華麗浮誇、愈係多所謂嘅罐頭句，你嘅分數就越高。所以我都同意上面啲人既睇法，唔好俾公開試嘅分數限制自己。

一碟得一粒，好矜貴㗎，缺一不可

又寫得幾好

四年後大學畢業考JRE先寫俾你睇

A young protester,Chris Wong,passed away last week during a police arrest in a protest.As a family member of Alex,write an obituary to the public.

好傷心喎

Alex—>Chris

屌你 諗住入黎學下英文 點知真係認真post學到英文

不過講真，有時識多d句型同字，可以多變化d
我e+好努力咁學英文
我要學好英文先可以教好學生

期待你下篇佳作

雖然scan 落部電腦係黑白色
但啲字有啲暗黃

有畫面

我一定會比5**

咁樣好啱藍屍口味

既然大家都係手足，寫呢篇訃聞應該唔會太難嘅

一直都好認真㗎 光復香港由學英文做起

好簡單答你

Level 3= 大致明你講咩，用字普通+ 句形普通+ 少錯，即刻唔會好多句？？

Level 4

一係好似我咁，用字淺+ 句型普通但無錯 或

或者用字深+ 句型多變+少錯

認真覆，thx!

睇多啲new York times文筆我覺得係所有報紙之中寫得最好同埋可以睇中英雙譯，用來做教材都唔錯

冇錯呀呢個世界唔係非黑即白，仲有黃藍紅

Seriously? Are u really a DSE candidate?

點解咁講今年好多手足都考dse

要寫一定寫呢個
A former HK government officer, C.Lam, was passed away last month. HK gov is going to hold a state furnel for her. You are an AO in The Information Service Department of HK Gov. Write an obituary to the public.

最近睇緊Netflix套baby

Btw介唔介意+ 個tg 討論下語言學習@whatisinarose

今次唔係成人台，應該無事掛

真心認真求救

同埋我一直都好想整合做一份notes希望幫到依然讀緊書的同路人

尤其好多人好似我咁，明明可以學好好，家庭唔駛教就哂左了

我試過幫過一個同學level 1升3，通識

亦相信如果我整理到份notes幫人提升英文唔難

所以希望你可以幫我,thanks

好呀，你好有心，而家tg你

佢guideline寫左要講what you didn’t like
係咪一定要寫埋先扣題
一面倒讚嘅review 係咪唔得
要critical ？

睇完文心諗咩料
一般學生邊寫到呢種質素出黎

"Dim Sum One is best for any occasions – the restaurant is also pet-friendly, although they make it clear that no cops and Mainland Chinese are allowed."

勁！
請問邊間名校？

5*比到盡

咁你會點寫？

儘量浸自己喺英文嘅環境
得閒睇吓英文劇/YouTube片/聽英文歌
有時間咪睇吓英文報紙 NY times 不過唔好睇奶共bloomberg睇壞腦

Gordon Ramsay also highly recommends "Dum Sum One"

真呀，蝗犬不得進入

小弟不才
交俾樓主寫

睇字都覺得finger-licking good

但係NYT啲中譯有少少唔掂

係

唔會呢個正苦會唔會請幾個黑人番黎抬住Carrie嘅棺材跳棺材舞呢？

我淨係會寫：Carrie is dead, hurray, let’s invite Madam Siu Feng!

tui

C: ✋👆
L: ✋👆
O: ✋👆

21/21

Solid 21/21 缺一不可

Gif

所以而家linkedin成日見到作地請HK editor

And the four African men to perform coffin dance with her coffin.

自

as well

THE KING IS DEAD, LONG LIVE THE PEOPLE

抄邊度㗎？

佢都唔係King, 小熊維尼隻豬仔咋

又係喔

攞The Economist嚟練英文點睇？

睇唔出

點解咁講

真正勇武

冇抄，係old saying

我都唔知：
脫胎換骨喎巴打

睇唔出你曾經考過DSE喎

今年DSE加油

英文好好呀

5***,****!

光復香港考評局

缺一星不可

如果係advanced learner ok 既 但係我覺得如果beginner 就唔好睇住

始終佢背後講好多複雜嘅issue 除咗睇啲英文之外你仲要明白左背後個議題 咁就變咗難去掌握啲用字

scum dick (好似係）

利申：英文老師

我好鍾意呢篇文啊

只係尾二嗰段意思太implicit (“although”嗰個位）
可能會有marker get唔到
get到嘅又可能會覺得作者寫法太侮辱（我自己當然唔會啦）
同埋幾時都應該assume讀者係完全缺乏背景資料嘅

我俾677（因為尾二嗰段）
其他嘢無咩好挑剔
最欣賞你嘅tone同埋用字
而且係Part A marking傾向比較鬆DD

I would give level 1, since my political standpoint is blue.

Suck dick好似好聽啲

that is so blue, indeed

竟然有英文老師覆我
尾二嗰段既sarcasm 唔係啲藍師廢腦預腦袋可以process

Fuck off blue ribbon

你永遠唔會知道改你篇文嘅係咩人

不過呢篇某D位都有機會俾藍人老屈你irrelevant content
例如應該有人會質疑你到底叫口號有咩咁吸引

Lv 99

推

考評局：冇寫what you didn't like 炒

Dylan 好掛住你

Savage

Hello 好耐冇見

Ching,素球應該係vegetarian meatball / vegan meatball 更為佳

我是咪認真左

nope, 'vegetarian' implies that the goods are fit for vegeterian, whereas vegetable=mere description.

同意，同學仔你答漏咗

利申：英文老師

之前佢地成日搵強國人譯
同google translate無咩分別

仲以為入到嚟第一頁會清一色踩樓主錯文法，太造作添

the restaurant is also pet-friendly, although they make it clear that no cops and Mainland Chinese are allowed

咁就買返份卷登報

Five veggies balls

Not one less

Solid 10/10 冇dislike 既位唯一dislike 係老闆太黃唔肯收貼士

放榜記得分享下
好想知

<3

But there are several meaning for 'vegetarian'
Like we say vatgetarian food,vagetarian dish,vegetarian product to imply that the thing is not including meat.however,it's not commonly used,that's why I said 'vegan meatball' would be better

最近點啊，身體健康嗎？

試吓寫beyond meatball

Five veggies's balls

見到咁多正評已經估到

係入U個U先啱

堅係起碼有5*

I take that you must have misread my comment. 'Vegeterian' in its literal and formal adoption entails a meaning of dishes made exclusively (100%) in vegetable, served for vegeterians. It is not only a mere description but also a statement of trust and quality. Thus to qualify as vegeterian, the dish must be made in the aforementioned way- fit for purpose, otherwise it would be a misrepresentation. On the contrary, 'vegetable' carriers a simple description of the ingredients and as such is not subjected to the rigourous standards. The adoption of the latter would encompass the former but the adoption of the former caqnnot be said the same. The trival differences might be insignificant to some, but the devil is in the details.

寫得好好 我lv5 表示寫唔到尼d 我覺得一定5＊＊

學到野

樓主英文真係好正

點先有星星啊

祝福你，順利入U

題目好似淨係講中式無講要傳統

冇五星星都五星

Push

係囉，點心就OK啦

多謝，承你貴言

到時放榜記得話比我哋知

同意答漏左
人地話得要寫what you didn’t like
你冇得選擇話冇野不喜歡
咁樣你係not fulfilling task requirement
content一定俾人扣左唔少

你嘅概念完全正確
唔係下下喺字典搵個最長嘅字塞入去就係正嘢
用得唔啱/無料扮四條 我地絕對睇得出

不過呢都要講返
其實考評局係唔鐘意canned phrases嘅
marker’s report有講
見到宜家啲所謂補習天王教埋個啲嘢真心
一份卷有兩個markers，如果兩個人俾嘅分淨好遠
好似就會搵多個改

單就Part A絕對值5**/5*
先唔講內容
language-wise：appropriate use of a wide range of vocabulary and sentence patterns
completed all task requirements.
review does not necessarily have to be very critical / faultfinding - 邊個話唔可以讚㗎
可以再elaborate多少少，不過都已經做得好足

唯一怕係遇上藍絲教畜
我敢講，黃絲係會公平公正啲嘅
（我自問係咁做
反觀藍絲⋯我做嘢個店啲藍絲
啲說話行為難頂到（對住學生都係咁

利申：現役高中英文科教畜 and I’m impressed.
當年高考UE A, CE 5*
但我無樓主咁勁，只係大概記得寫左咩
咁樣一字一句真係做唔到
最後希望樓主一切順利

呢類想法好睇個marker點睇 好兩極

我係印度口音

Emperor of India 都唔識印度文

英文好勁,有好多字都唔識

多謝曬，你個評語真係好詳盡
評卷員多數都藍㗎啦我估，個個都起碼四張幾五張

唔錯
不論Grammar 定 Sentence structure 定 Vocab 定 Tone 定內容都有
唔錯唔錯!!

同埋講到話
無提what you didn’t like
的確係影響少少content
但係你langauge可以搭救
未必會直接fail content個種
可能會有個ceiling

問心講：
沒有比較沒有傷害
如果睇左一堆level one文
突然見到樓主篇文真係會眼前一亮
同埋仲要加埋Part B
Part A alone 不足以決定一切

不過作為教畜我就建議
考完，其實就唔好對答案/討論內容
教左就算啦，你都交左卷
某程度上好影響心情
我都千叮萬囑啲學生唔好上網搵答案對

又唔一定嘅
我都未過30，我都做過評卷員
（唔係大學生改MC個種

不過就唔係改Writing
（我平時睇學生作文會改好耐⋯因為想詳細啲俾comment佢地，所以我其實好怕改作文

I'd write "without a doubt" in place of "with no doubt", but if I were grading this, Jellycat Bada is getting 5** for damned sure

有你做老師一定好幸福，我英文老師成日都唔改我
咁後生做評卷員好犀利

Jellycat bada

留返啲時間溫其他嘢喇

💯

改卷嗰個話：
如果俾五星你，五星代表支拿，斷估你會唔開心

should be called Jellycat brother right

改卷個個可能會話你無講what you don’t like 最後加返句 客太多don’t forget to make reservation in advance, or it takes time to have a seat.

可以俾 我俾夠6星

The University of Hong Kong ar

THE university of King Kong

五星入面，每一粒星都代表一個訴求

Jellybro is better

Ok喎 what I don’t like is 呢間舖頭太多人 排隊起碼排兩個鐘

Xiang Gang Da Xue 呀

Five big veggie balls

Five balls算啦 five guys d朋友

同學你的offer letter已經被鶳

無答哂題目要求會唔會無5**

咁我入暴大囉

屌我D英文仲屎過你

LIHKG pig see, LIHKG pig do

Why not lihkg dog leh?

真心 好高質喔 完全唔係拋書包式作文 眼前一亮呀

齋睇vocab同sentence pattern夠diversified而且冇格硬亂用
大睇grammar冇錯
Coherence 全文都有提
Content唔止講食物 又有講埋環境服務質素
作為經常誤人子弟嘅英文補習miss至少5*
8成5**
不過都要睇埋你partB點嘅 part A都唔重
希望你兩個marker都係黃啦
一個黃一個藍 分差太大 你都危危乎 最驚個主考官係廢老
手足加油

認真
樓主篇文會攞咩呢Level

立場不符合政府
U

留言等買卷睇真跡

五大素球 5****

不論政見
啲英文已經夠攞5**

暴大需要你

Welcome to the party

寫得好好呀

4月29號係華富麥當勞附近考LISTENING嘅考生留意
當日你目擊嘅藍衣廢老打人, 而家手足被廢老屈返轉頭
希望你可以出黎落口供

is praised for its contribution to the Hong Kong protests. The “One” in “Dim Sum One” stands for “Not One Less” from the chant “Five Demands Not One Less”. The eatery hires protestors and donates part of its proceeds to online news distributor Stand News and 612 Humanitarian Relief Fund on a monthly basis.

死鳩硬啦以為自己好型呀

香港大學文學院院友路過，畀個5**樓主，希望你其他科都可以考得好，大學見！

上年英文作文得3
睇完你篇文 覺得你d terms 都用得好深 好好 自愧不如 😖不過如果你真係想入U 就唔好掛住呢篇文啦 快d去溫其他科 唔好被之前果d影響到你後尾幾科嘅心情💪🏻

有20%嘅字係未見過
唔怪得我writing得level3

一睇就知高汁啦
啲字唔識得嚟又可以用上文下理去估返
直頭係paper 1嘅文

正利申reading5*writing2

scrumptious
鬼都唔識呢個字

樓主 點解你咁有幽默感

樓主平時點練英文？

好 傳奇 DSE 之旅

啱呀 素食點心唔比？

g 持改 choice XGU 真係赤化得好緊要

呢個真係要買卷
想睇 marker 咩反應

crunchy, XX texture, spicy, sweet, salty ...

9up 中, 未必啱用

我覺得呢類文夠 creative 好眼前一亮 feel

光復學位，拖低人D分，大佬，普通話一定係蝗，殺左一定冇錯，唔通去英文，個D咩，殺自己友

欣賞你嘅思路，不過自修生都唔係同日校考生一齊考

好正
不過請問dse作文係作幾多篇架？點解一篇可以咁短嘅

呢個真！ 天生對文字冇咩感覺！有冇人試過作文一個字一個字嘔出來？ 好多時諗唔到下句點樣接落去寫！

同問，OP英文幾好

前日我paper 2就係

有兩篇吖！呢個part a

太屈機了，勁到咁🤣

delicacies delectable

delectable?

有冇得改變

原來有咁玩法
好多跨境，返緊工，照考，
最好中日校

唔想再有手足被黑警自殺？用呢四 8個apps! [已增 iOS apps]

呢啲apps可以避免黑警 link 到你同你嘅online identity、阻嚇黑警上門“被自殺”手足、俾你㩒個制就通知信得過嘅人你遇咩危險，trigger alarm 並附上GPS、自動增加你拍嘅相/片嘅可信性

啱所有人用，尤其前線手足

希望大家可以幫P牌樓主推爆佢同埋試試啲apps